北角警署外大批親友續守候 車房老闆送藥遭拒 指被捕職員是「深藍絲」僅路過

警方前日（1 日）腰斬元旦遊行，287 人晚上於銅鑼灣被捕，其中逾 170 人被送往北角警署。至今午約 4 時，即扣留逾 40 小時後，部分被捕人仍未獲釋，北角警署外繼續有大批市民守候。市民劉先生接受《立場新聞》訪問時透露，他車房一名 54 歲的伙計當日剛好沒有帶身份證，卻因此被捕；他連日多次帶同伙計的身份證、住址證明，及他所需的心臟及肝病藥物到警署，都無法將物品交給對方。

劉先生指，這名伙計已跟隨他工作 13 年，劉先生形容對方是「深藍絲、小粉紅」，平時支持建制派，相信他當日只是返家時路經現場。

劉先生在北角警署水馬陣外向記者表示，他車房的伙計是元旦日圍捕者之一，被捕時對方剛好沒有帶身份證；連日來他已多次帶同伙計的身份證和住址證明前來警署想見他，但都不得要領，連對方所需的心臟和肝病藥物，也無法轉交。

劉先生指，在元旦遊行當晚，他從遊行直播赫然剛好見到這名伙計，原本伙計正撓著手在街邊看警察圍捕示威者，誰知下一刻，他已遭拘捕。至當晚凌晨 2 時，這名跟了他 13 年、獨居的伙計親自致電老細「報平安」，劉先生才得知他被拘留在北角警署。

劉先生指，這名伙計平日支持建制派，經常罵「反送中」示威者，「佢仲要係深藍絲、小粉紅來㗎！」，「我仲成日驚佢俾人私了」。劉先生相信，當時伙計只是返家時路經「睇嘢」，「有無搞錯，佢只係返屋企，咁就即場拉!」

劉先生又指，這伙計健康不佳，剛從醫院覆診拿藥，豈知警方連送藥也拒絕，「啲警察都唔知有冇搞錯!」他稱指會幫伙計處理保釋事宜，又在騎電單車離去前無奈地說，警方對市民大圍捕令他擔心出街安全，「依家邊度都唔洗去啦，我老婆都唔俾我出街」。

同學銅鑼灣行街被捕 17歲女生警署外守候

17 歲的梁小姐今早也在北角警署外等候，她有兩名朋友在元旦日遊行被捕，分別是 17 歲和 18 歲的女生。她 17 歲同班同學的家人昨晚凌晨三時稱，同學今早 11 時左右可能會保釋，梁小姐遂前來幫手，她們的家人也正在趕來。

梁小姐稱，她被捕的同學當時只是在崇光百貨附近行街，豈料被圍捕，梁小姐斥警方大圍捕「不理智」，「她們只是行街都三面被警察圍，警方根本沒有判斷圍捕的是示威者還是市民」。梁小姐現得知朋友將會獲釋，鬆了口氣，又為朋友送來漢堡包和熱朱古力。

兒子被捕 母親：尊重他的想法

今早有多名被捕者親友送食物到北角警署。曾太到警署送食物給 25 歲兒子，她表示當日他參與遊行後失聯，深夜也找不他，至翌日早上警方聯絡，才知他被捕，獲知朋友已幫他找義務律師，希望他能盡快保釋。因警方不准送「有骨」的食物，她今早帶來蛋撻讓兒子果腹。

這名媽媽雖然擔心，仍表現冷靜，會笑著提起兒子，曾太表示，她作為在泰國長大的華僑，自小已見慣大規模示威，尊重並支持兒子想法，「我地呢個年代有咩未見過？我尊重他的想法，這是他的自由，唯有叫他小心啲，後生仔係咁啦，無計唔通嗌交咩?」。

藍絲：無犯法點會搵佢 搵佢一定有原因

獨居 有病都仲要係深藍, 小粉紅

唔知會唔會轉黃

拉完出黎變深黃

好人好者點會比人捉

抵死

抵撚死

媽媽好好

1.3 教育界愛丁堡
1.5 上水✅不反

*不捉鬼
屌狗一時爽 勇武少一人

加入工會 全民三罷
⚠️工會大全⚠️

⚠️Group List⚠️

頻道
FB
IG

第一句出黎一定狂屌狗

以為手足比人拉都可以咁講 佢小粉紅黎嫁咁都拉

唔係囉
我收到風話車房條友係火魔法師 佢老頂為咗幫佢先話佢深藍

立場可唔可以守住老闆，等佢出黎訪問下佢

藍屍狗：警察唔會拉錯人，便衣香港警察被防暴毆打制服證明便衣警察一定有縱火破壞。

抵撚死拉得好

你係得條街就係黑警眼中既時代曱甴

喺入面講句I❤️HK就無事

個媽媽好感人

拉多d藍屍廢老就岩啦

致藍絲: 救全家 與警暴割席

可能出唔返黎
事件冇可疑

冇人叫佢出現係個度

同d狗講自己係藍屍，馬上出去斬示威者，會唔會即刻放人？？？

咁黎屈警察都有既
如果真係放左佢
咪即係警犬大方承認藍絲就可以犯法?

警察唔會搵錯人

明知個到咁多人非法集結都仲去 抵死

唔係囉
我收到風話三百幾條友全部都係深藍 搞緊撐警大會 警察老頂為咗湊夠拘捕人數先話佢地深黃

我都收到 支持驚察嚴正執法

藍絲：雖然拉左我，我都會繼續支持警察嚴正執法

唔知佢係扮野定講真 如果真既就

未比人麻醉捉去閹咪好囉

個老闆又幾好人

暴徒！抵拉！

小粉紅係貶意嚟

玩大圍補9拉, 要捉嗰D勇武就晨早散晒水捉唔到, 但係捉埋好多圍觀嘅路人, 間接幫你keep住個熱度, 睇嚟D9唔想俾你哋停, 可能係怕新一年OT唔夠數

係入面一定係咁被鬧老曱甴

25歲兒子個媽媽都幾好
起碼會支持自己個仔

乜撚小粉紅呀. 抵撚死啦你老母

出返黎集體告黑警非法禁錮啦 次次出返黎就當無事只會助長黑警繼續咁做

竟然中到一隻藍絲狗

究竟係真藍定黃扮藍，好亂呀

轉黃未

好人好者點會俾人捉？ 一定係曱甴

嗰位好媽媽願長命百歲

應該唔止一隻

應該仲有,但唔出聲

唔出街咪冇事

唔係現場出現咪冇事囉

比佢知道黑警拒絕送藥罔顧自己條命應該當場激到心臟病發

岩喇 放風話班狗唔會理係咪藍絲 咁最後連藍絲都唔撐佢地

我都覺得似呢個多啲

捉多幾個就岩啦
深藍粉紅回力標

未捉到你咪可以學阿叻講on9野

冇錯 支持警察嚴正執法

好人好姐 點會被人拉
驚就下次唔好出街啦

好人好者，唔出現係現場咪冇事

死撚埋就好笑笑

好人好者點會獨居
大陸女人都睇唔上眼既人
你諗下可以有幾垃圾

出嚟變深黃

有無文宣可以煲煲路過藍絲？

考驗佢做唔做到一個真正既藍絲既機會黎la

都唔知有冇命出嚟，長期病仲要冇藥食

深藍？隨時變浮屍

可能個老闆識玩
有呢D新聞先嚇到呢班人

400幾個撐警藍絲
俾人當核心暴力份子
離撚哂譜

話唔定個老闆話佢係藍想幫佢

以後比人拉都要扮藍

老粉紅啦
仲小

深藍絲:一生打工只求安穩估唔到食過花生家財散盡

下次著埋件為所欲為tee同香港好人手帶

我最期待嘅畫面

呢個人要follow下

應該搞大佢等多啲人鬧班黑警濫捕
無論黃定藍

好人好者點會比人拉

以後所有和理非被濫捕後一定要扮深紅，手機電腦準備定分身acc

作用係等班狗連深紅憤青都分唔到一視同仁當你扮野，見識過班狗既垃圾態度唔專業不公平濫捕虐待既行為，有機會迫到班智障藍屍轉淺黃

其實呢幾個月旺角班警犬無差別攻擊路過途人，真係見過tg誤射、胡椒水報復式噴眼、警棍亂打、粗口辱罵所謂中立討厭政治淺藍搞到轉立場，唔係淨係得清真寺果單

屌你又篤灰！
陣間比狗睇到就仆街喇，你累死人呀

出到黎實話證明係我地黃屍錯
根本無打犯 強姦 性侵
警察對佢好好 又比飽飯佢食

無啦啦做咩要路過果度

立即變黃亦得，得左

警方元旦夜在銅鑼灣截查464人後拘捕287人，今早（3日）9時許，北角警署外仍有區議員、被捕人的親友等候，另有親友到警署送食物。有市民送來物資，包括衣物、球鞋、食物等。

據了解，6名被捕人於昨晚（2日）6時至凌晨零時期間離開北角警署，有被捕者在警署內被要求換上灰色衣物及膠拖鞋才獲放行。
【16:30】約10被捕人離開北角警署

下午3時許，約10名被捕男女陸續離開北角警署，全部身穿灰色上衣及長褲、藍色拖鞋，有在警署外等候的親屬打開傘陣，讓他們更衣。

當中18歲、就讀大學一年級的嚴同學稱，元旦日參與遊行後，打算在崇光百貨（SOGO）一帶吃飯及逛街，當時他未有聽到警方警告，未幾被截查及拘捕，至今午獲准自簽500元保釋。

他憶述，警方當日截查大批人，多番點算人數，「條數唔啱再點過」，最終他坐在SOGO外約3小時才登上旅遊巴前往警署。到達警署後，大批男被捕者要求上洗手間，惟警方以需要安排為由，未作即時安排。至昨凌晨約3時，嚴同學完成手續後要求打電話給家人報平安，至今凌晨4時才可致電，每名被捕者僅獲5分鐘通電話。他形容，警署內的被捕者獲安排在一處，彼此可以交談，氣氛不太緊張，「大家都知自己無做到啲咩」。

【13:11】北角警署外的水馬陣封鎖了一段行人路，水馬外張貼告示，著市民使用對面的行人路；現場不少市民仍走出馬路，在水馬旁經過，馬路上則不時有貨車經過。社民連成員曾健成批評，水馬陣造成人車爭路的險況。

【12:38】40餘歲楊太手持拐杖在警署外等候丈夫保釋，她最擔心丈夫體力透支，丈夫當晚在銅鑼灣附近下班，被捕前已工作逾12小時，「當晚7時半收到他的信息，他說留飯，會先去SOGO（崇光百貨）買新年禮物給女兒」。楊太對丈夫無故被捕感無奈，形容警方行動「難以理解」。她昨晚9時收到警方通知，稱丈夫可保釋，惟至今早仍未能辦理保釋手續。

一名年約40歲、不願具名的單親母親上班前趕到警署，她一度情緒激動落淚表示，19歲兒子被捕，哭訴反修例運動令家庭撕裂，「試過成個月無講嘢」，又認為兒子是受朋輩影響而參與運動，「很心痛，我唔想個仔有咩人生污點或者案底」。

退休人士盧先生清晨4時再到警署外守候，他稱其30多歲兒子前日參與遊行後在銅鑼灣被捕，批評警方行動無理，「絕對是濫捕，行動明顯是嚇和理非」，又認為有否不反對通知書也無分別，「行得出嚟預咗（有機會被捕）」。

俾埋把刀你

深藍即變深黃

藍絲： 係我自己衰冇帶身份證，警察對我好好，冇打我，冇被消失

心藏病藥都唔比 有哂醫生紙

睇稿

肝病 係咪hepB 啊 唔停得藥嫁
一停就小心小心啦

姐係證明左就算放係百幾人,另外果2百幾人都係鳩拉

係現場出現就預左有風險

無錯, 根本拉錯人, 拉左自己人, 我係POPO就立刻放人啦

扣留之嘛，中國係法治國家，唔會亂定罪

知道真相之後, 好可能會變浮屍, 避免策反藍屍

其實我覺得老細係想救佢姐

屌你老母 自己人呀!!

麻煩用一分鐘時間report藍屍channel芒向編輯部

Channel link：

REPORT教學：

警甴

好耐無見過振美
其實佢算係明升暗降定明降暗升？

社會主義鐵拳

警察做得無錯
藍絲咁鍾意講講講咪俾佢地自己受下

驚就唔好出街啦

好難講，腦殘㗎嘛，話唔埋繼續屌示威者，話無佢哋就唔會令自己俾人拉。 要知道呢班垃圾嘅心態就係：千錯萬錯一定唔係我錯，亦都唔係我支持嘅人錯，一定係對方錯！

藍絲: 好人好姐點會係果度出現

lm

黑警做得好
咬多啲藍絲港豬

「有無搞錯，佢只係返屋企，咁就即場拉!」

咁點解唔直接放做文宣啦

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

藥都唔俾 真係冚家產黎

件藍絲
社會主義鐵拳

真.思想教育

好人好者點會俾人拉

Fxxk you! 唔該delete!! 累死人喇!

驚方識分邊啲人犯法架嘛
自己諗下點解會俾人拉啦

希望佢係入面俾曱甴打一鑊先有機會

老細連「小粉紅」呢個term 都識

唔會

有聲

根本呢種先係真媽媽

出現係現場就要拉

班popo都唔係第一次濫捕啦 唔俾你送藥 就係想佢死

真心膠

警察唔會濫捕亂捉人！

識好多深藍都賴過野，唔係被拉被打就兜面食椒。當中7-8成人成功轉黃，而且呢班友因為親身賴過野，都係比較勇武

藍屍要親歷警暴先知點解d人咁憎差佬⋯⋯

冇犯法使乜驚

坐撚爆佢 48

唔洗推，由佢俾狗咬，做藍屍做得咁撚過癮吖嗱

入到去班狗應該會
「扮藍吖那！」「死黃屍扮藍！」「屌你老母死黃屍！」
咁打佢

人一藍

係度食花生

其實警察嘅敵人係所有市民，究竟班藍絲明唔明

唔會俾機會你轉黃

擺明鳩拉
深藍變深黃
和理變勇武

依家知咩料啦

有冇片

藍絲啲嘢我睇唔撚到
淨係知好多手足被濫捕

整合post-萬惡的香港政府與它的畜牲黑警們

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

藍絲:暴徒唔搞事 我邊會比人拉 無藥食又點
我依然支持警察 政府做野係唔會有錯

W

Please deleted!! Fxxk

留名轉黃

好波

心臟及肝病藥物

死撚左啦咁多日
慳返唔洗搵

係咪話呀Sir濫捕呀而家？
呀Sir做嘢洗唔洗你教？

藍絲：好人好姐點會俾人拉？

應該已經冇可疑咁心藏病死左
重要獨居
黑警連佢棺材本都分埋

Karma is bitch

真係喺間房入邊死真係藍屍最好嘅下場

又一位深藍變深黃

直情係調咗部門
警銜不變

拉鳩D藍屍打幾獲啦咁愛國愛黨

就算深藍又點
打你咪打你 警甴要claim ot架

全民勇武

有命出返嚟先講啦

咪撚傻 一定係屌鳩d人搞事累佢俾人拉

黑警又一次製造民意逆轉

好人好姐 無事無幹
有咩留番同個官講

支持警察嚴厲公正執法，警察唔會殺錯良民

車房老闆靚助攻，值得廣傳

毛漢叔叔一車車

如果唔係曲線係真嘅話，最好拉多啲，有咁無辜得咁無辜。依班冚家剷唔試吓畀狗咬唔撚得

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 濫捕濫殺

個老細講得應該係黃啦

抵呀

我都叫左手足比人拉時 話支持警察
等班黑警分唔到

民意調轉可能都係佢地一手一腳造成

支持警察執法

當個個都咁做 就真係難舉證d

花式示範如何秒變黃

又可以比藍絲睇原來藍都拉

Push

呢d小粉紅，出到黎可能係話黑警態度好好，示威者累事

希望佢有日無啦啦除晒衫 唔知跳樓定海啦

其實果170個都係深藍無辜，求佢地顧主快啲出嚟證佢地清白

我支持警察，你可以打我了

借個位，唔該晒

被停職的教師有更重要野做！

撐警啦，呢個就係下場。

好想信佢出黎會唔會變左色